---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 7. - Kafka, Samza, Druid.io
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3126\" src=\"/binary/2016/02/DSC_0022-e1456395806464-150x150.jpg\"
  alt=\"DSC_0022\" width=\"150\" height=\"150\" />V tomto pokračování rozhovoru s
  Lukášem Havrlantem se věnujeme technologiím optimalizovaným pro zpracování a analýzu
  velkého množství událostí. <a href=\"http://kafka.apache.org/\" target=\"_blank\">Kafka</a>
  - distribuovaná replikovaná fronta s možností \"vracení se v čase\", <a href=\"http://samza.apache.org/\"
  target=\"_blank\">Samza</a> - stream processor zjednodušující zpracování událostí
  z časové řady, <a href=\"http://druid.io/\" target=\"_blank\">Druid.io</a> - sloupcová
  databáze na bázi agregovaných dat.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3124
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3124
aliases:
    - /?p=3124
date: '2016-02-25 11:24:14 +0100'
date_gmt: '2016-02-25 10:24:14 +0100'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3126" src="/binary/2016/02/DSC_0022-e1456395806464-150x150.jpg" alt="DSC_0022" width="150" height="150" />V tomto pokračování rozhovoru s Lukášem Havrlantem se věnujeme technologiím optimalizovaným pro zpracování a analýzu velkého množství událostí. <a href="http://kafka.apache.org/" target="_blank">Kafka</a> - distribuovaná replikovaná fronta s možností "vracení se v čase", <a href="http://samza.apache.org/" target="_blank">Samza</a> - stream processor zjednodušující zpracování událostí z časové řady, <a href="http://druid.io/" target="_blank">Druid.io</a> - sloupcová databáze na bázi agregovaných dat.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3124"></a></p>
<p>Lukáš nám osvětlil jak všechny tyto tři technologie pasují dohromady, s jakými těžkostmi se potýkali a jestli se to vyplatilo.</p>
<p><strong>Obsah:</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=0m33s" target="_blank">co v iBillboardu děláte?</a> 0:33</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=5m50s" target="_blank">trendy v online reklamě</a> 5:50</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=7m02s" target="_blank">kdy se začíná vyplácet Kafka, Samza, Druid</a> 7:02</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=9m20s" target="_blank">kdo stojí za zmíněnými technologiemi?</a> 9:20</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=10m06s" target="_blank">jaké úlohy jednotlivé technologie řeší?</a> 10:06</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=10m06s" target="_blank">o Kafce</a> 11:10</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=13m17s" target="_blank">porovnání Kafky s ostatními Queue technologiemi</a> 13:17 (<a href="http://www.kuntalganguly.com/2014/08/message-queue-comparision.html" target="_blank">tady jsem mylně uváděl, že ZeroMQ není distribuovaná ... je</a> :)</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=16m31s" target="_blank">strategie pro využití multimaster (write) vlastností Kafky</a> 16:31</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=20m46s" target="_blank">spolehlivost Kafky</a> 20:46</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=24m14s" target="_blank">retence dat v Kafce</a> 24:14</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=25m14s" target="_blank">humorné příhody (faily) ze života :)</a> 25:14</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=25m14s" target="_blank">k čemu slouží Samza</a> 27:52</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=32m29s" target="_blank">hosting</a> 32:29</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=35m21s" target="_blank">poslední díl skládanky - Druid.io</a> 35:21</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=37m55s" target="_blank">problém s počtem unikátních uživatelů</a> 37:55</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=40m0s" target="_blank">HyperLogLog</a> 40:00</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=46m25s" target="_blank">dotazovací jazyk Druida</a> 46:25</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=47m10s" target="_blank">podpora agregačních a statistických funkcí</a> 47:10</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=52m41s" target="_blank">Druid.io - data v paměti nebo na disku?</a> 52:41</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=52m41s" target="_blank">ruid.io - data v paměti nebo na disku?</a> 52:41</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=uNjf_ScdZyg&amp;t=54m40s" target="_blank">elaborace na téma Lambda / Kappa architekura</a> 54:40</li>
</ul>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-7-kafka-samza-druid-io/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-7-kafka-samza-druid-io/</a></p>
